# simmon <simmon@nplob.com>, 2021.
# 김인수 <simmon@nplob.com>, 2022, 2023.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: asknot-ng 1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2021-11-13 10:53+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2023-08-06 17:21+0000\n"
"Last-Translator: 김인수 <simmon@nplob.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://translate.fedoraproject.org/projects/fedora-"
"infra/asknot-ng/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.18.2\n"

#. title
#. description
#: questions/fedora.yml:1
msgid "What can I do for Fedora?"
msgstr "제가 페도라를 위해 무엇을 할 수 있나요?"

#. negative
#: questions/fedora.yml:1
msgid "No"
msgstr "아니요"

#. negative
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Nope, nope, nope"
msgstr "절대 아닙니다"

#. negative
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Nope"
msgstr "아뇨"

#. negative
#: questions/fedora.yml:1
msgid "No, thanks"
msgstr "아뇨, 괜찮아요"

#. negative
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Not on your life"
msgstr "절대 아닙니다"

#. negative
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Doesn't sound like me"
msgstr "저는 아닌 것 같은데요"

#. negative
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Absolutely not"
msgstr "전혀 아닙니다"

#. negative
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Next, please"
msgstr "다음으로"

#. affirmative
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Yes"
msgstr "네"

#. affirmative
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Sounds awesome"
msgstr "좋아보이는데요"

#. affirmative
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Tell me more"
msgstr "더 알려주세요"

#. affirmative
#: questions/fedora.yml:1
msgid "That's me!"
msgstr "그게 접니다!"

#. affirmative
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Totally"
msgstr "딱 맞아요"

#. affirmative
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Sure"
msgstr "그럼요"

#. backlink
#: questions/fedora.yml:1
msgid "I was wrong, take me back"
msgstr "이건 좀 아닌 것 같네요... 다시 할게요"

#. backlink
#: questions/fedora.yml:1
msgid "I think I made a mistake"
msgstr "실수를 한 것 같은데요"

#. backlink
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Get me outta here!"
msgstr "이건 아니에요!"

#. navlink
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Home"
msgstr "홈"

#. navlink
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Get Fedora"
msgstr "페도라 받기"

#. navlink
#: questions/fedora.yml:1
msgid "CoC"
msgstr "CoC"

#. navlink
#: questions/fedora.yml:1
msgid "Chat"
msgstr "대화"

#. segue1
#: questions/fedora.yml:36
msgid "Want to help Fedora?  Tell me..."
msgstr "페도라를 돕고 싶나요? 말해주세요..."

#. segue2
#: questions/fedora.yml:36
msgid "what's your area of interest?"
msgstr "관심 분야가 무엇인가요?"

#. title
#: questions/fedora.yml:40
msgid "Design!"
msgstr "디자인!"

#. segue1
#: questions/fedora.yml:40
msgid ""
"So you enjoy working on the way users interact with websites and programs?"
msgstr "사용자들이 웹사이트나 프로그램와 소통하는 방법을 만들고 싶나요?"

#. segue2
#: questions/fedora.yml:40
msgid "How about the..."
msgstr "이건 어떤가요..."

#. subtitle
#: questions/fedora.yml:40
msgid "pixel ninjas"
msgstr "픽셀 무사"

#. title
#: questions/fedora.yml:47
msgid "Coding"
msgstr "프로그래밍"

#. segue1
#: questions/fedora.yml:47
msgid "Zeroes and ones #allday?  Me too."
msgstr "O 과 1 #하루종일? 나두."

#. segue2
#: questions/fedora.yml:47
msgid "What's your favorite language?"
msgstr "가장 좋아하는 언어가 무엇인가요?"

#. subtitle
#: questions/fedora.yml:47
msgid "hacking the gibson"
msgstr "깁슨을 해킹하기"

#. title
#: questions/fedora.yml:54
msgid "Community Ops"
msgstr "커뮤니티 운영"

#. segue1
#: questions/fedora.yml:54
msgid "Have a knack for community-building?"
msgstr "커뮤니티-구축을 위한 기교를 가지고 있습니까?"

#. segue2
#: questions/fedora.yml:54 questions/includes/fedora/coding.yml:38
#: questions/includes/fedora/design.yml:3
msgid "Would you like something more"
msgstr "더 원하는게 있나요"

#. subtitle
#: questions/fedora.yml:54
msgid "connecting the dots"
msgstr "점들을 연결합니다"

#. title
#: questions/fedora.yml:61
msgid "Writing"
msgstr "문서 작성"

#. segue1
#: questions/fedora.yml:61
msgid "So, you have a way with words?"
msgstr "글쓰기에 재능이 있으신가요?"

#. segue2
#: questions/fedora.yml:61 questions/fedora.yml:68
msgid "Would you be more interested in..."
msgstr "혹시 이것에 더 관심이 있나요..."

#. subtitle
#: questions/fedora.yml:61
msgid "wordsmithery"
msgstr "문예"

#. title
#: questions/fedora.yml:68
msgid "Translation"
msgstr "번역"

#. segue1
#: questions/fedora.yml:68
msgid "So you know more than one language?  We need you!"
msgstr "다국어를 할 줄 아시나요? 당신이 필요해요!"

#. subtitle
#: questions/fedora.yml:68
msgid "we're an international effort, after all"
msgstr "어차피 우리는 국제적인 활동이에요"

#. title
#: questions/fedora.yml:75
msgid "Advocacy"
msgstr "지지"

#. segue1
#: questions/fedora.yml:75
msgid "So you're a people person?"
msgstr "사람들 만나는 것을 좋아하세요?"

#. segue2
#: questions/fedora.yml:75
msgid "How about becoming a Fedora..."
msgstr "페도라를 생성은 어떤가요..."

#. subtitle
#: questions/fedora.yml:75
msgid "spreading the good word"
msgstr "좋은 말을 나누는 것"

#. title
#: questions/fedora.yml:82
msgid "Packaging"
msgstr "꾸러미(packaging)"

#. segue1
#: questions/fedora.yml:82
msgid "So you want to help build the OS?  Excellent."
msgstr "운영체제 개발을 돕고 싶나요? 멋져요."

#. segue2
#: questions/fedora.yml:82
msgid "Then you'll need to become a Fedora..."
msgstr "그러면 페도라 생성이 필요 할 수 있습니다..."

#. subtitle
#: questions/fedora.yml:82
msgid "getting new software into Fedora"
msgstr "Fedora에 새로운 소프트웨어를 추가하는 것"

#. title
#: questions/fedora.yml:89
msgid "QA and Testing"
msgstr "품질 보증 및 테스팅"

#. segue1
#: questions/fedora.yml:89
msgid "So you like to push all the buttons and break all the things?"
msgstr "막 다 눌러서 부숴보는 것을 좋아하나요?"

#. segue2
#: questions/fedora.yml:89
msgid "Are you more interested in something..."
msgstr "혹시 이것에 더 관심이 있나요..."

#. subtitle
#: questions/fedora.yml:89
msgid "as they say, \"if it's not tested, it's broken\""
msgstr "\"시험하지 않았으면 , 고장나요\"라고 말하듯이"

#. title
#: questions/fedora.yml:96
msgid "Modularity"
msgstr "모듈성"

#. subtitle
#: questions/fedora.yml:96
msgid "rethinking how we compose the distro"
msgstr "배포판 구성에 대한 방법을 다시 생각하기"

#. title
#: questions/fedora.yml:101
msgid "The Desktop"
msgstr "데스크톱"

#. segue1
#: questions/fedora.yml:101
msgid "So you're into making the OS polished and easy to use?"
msgstr "운영체제를 더 가공되게, 그리고 더 쉽게 쓸수 있게 하고싶나요?"

#. segue2
#: questions/fedora.yml:101 questions/fedora.yml:108 questions/fedora.yml:115
#: questions/fedora.yml:122
msgid "You probably want to join the Fedora..."
msgstr "그럼 이것을 해보는 건 어때요..."

#. subtitle
#: questions/fedora.yml:101
msgid "for those who are passionate about user and developer experience"
msgstr "사용자와 개발자 경험에 대하여 열정적인 사람들을 위해"

#. title
#: questions/fedora.yml:108
msgid "The Server"
msgstr "서버"

#. segue1
#: questions/fedora.yml:108
msgid "So you're into making the OS powerful and flexible?"
msgstr "운영체제를 더욱 강력하게 유연하고 하고 싶나요?"

#. subtitle
#: questions/fedora.yml:108
msgid "the best and latest for the datacenter"
msgstr "데이터 센터를 위한 최고의, 최신의 것"

#. title
#: questions/fedora.yml:115
msgid "The Cloud"
msgstr "클라우드"

#. segue1
#: questions/fedora.yml:115
msgid "High-minded?"
msgstr "마음이 좋은가요?"

#. subtitle
#: questions/fedora.yml:115
msgid "it's where the future lives"
msgstr "미래의 삶이 있는 곳이죠"

#. title
#: questions/fedora.yml:122
msgid "Internationalization"
msgstr "국제화"

#. segue1
#: questions/fedora.yml:122
msgid "Have a regional or world perspective?"
msgstr "지역적 또는 세계적 관점을 갖고 있나요?"

#. subtitle
#: questions/fedora.yml:122
msgid "making Fedora work better for all languages"
msgstr "페도라가 모든 언어를 위해 더 잘 동작하도록 만들기"

#. title
#: questions/fedora.yml:129
msgid "Instruction"
msgstr "설명(지시)"

#. subtitle
#: questions/fedora.yml:129
msgid "spread your knowledge to others in the community"
msgstr "커뮤니티에서 다른 사람들에게 지식을 전파하세요"

#. title
#: questions/includes/fedora/advocacy.yml:3
#: questions/includes/fedora/community.yml:15
msgid "Ambassador"
msgstr "대사"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/advocacy.yml:3
#: questions/includes/fedora/community.yml:15
msgid "the representatives of Fedora"
msgstr "페도라 대표"

#. title
#: questions/includes/fedora/cloud.yml:3
msgid "Cloud SIG"
msgstr "클라우드 SIG"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/cloud.yml:3
msgid "the special-interest-group for Fedora Cloud"
msgstr "Fedora 클라우드에 관심이 있는 사람들"

#. title
#: questions/includes/fedora/cloud.yml:6
msgid "RDO"
msgstr "RDO"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/cloud.yml:6
msgid "the OpenStack distro for Fedora"
msgstr "OpenStack에 Fedora배포"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding.yml:3
msgid "Python"
msgstr "파이썬"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/coding.yml:3
msgid "So, you enjoy traceback-driven development?  What could go wrong?"
msgstr ""
"그래서, 당신은 역추적으로 제공된 개발을 좋아하나요? 무엇이 잘 못 될 수 있을까"
"요?"

#. segue2
#: questions/includes/fedora/coding.yml:3
msgid "Are you interested in hacking on..."
msgstr "해킹에 관심 있나요?..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding.yml:3
msgid "a dynamic language for rapid development"
msgstr "빠른 개발을 위한 유동적인 언어"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding.yml:9
msgid "C"
msgstr "C"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/coding.yml:9
msgid "So, you think OOP is for hipsters?  Let me tell you, back in my day..."
msgstr ""
"그래서, 당신은 OOP가 멋쟁이를 위한 것이라고 생각하나요? 당신에게 나의 일상으"
"로 돌아 갈 수 있다고 말 할 수 있습니다..."

#. segue2
#: questions/includes/fedora/coding.yml:9
#: questions/includes/fedora/coding.yml:27
msgid "How about working on..."
msgstr "동작은 어떻게..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding.yml:9
msgid "close to the metal"
msgstr "기계의 영혼에 가장 가까운 언어"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding.yml:15
msgid "Haskell"
msgstr "하스켈"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/coding.yml:15
msgid ""
"So, programming without side-effects is what you're all about?  Sounds "
"useful!"
msgstr ""
"그래서, 부작용 없는 프로그래밍이 당신이 말하는 모든 것인가요? 유용하군요!"

#. segue2
#: questions/includes/fedora/coding.yml:15
#: questions/includes/fedora/coding.yml:21
msgid "How about..."
msgstr "이건 어떤가요..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding.yml:15
msgid "a nondynamic language for rapid development"
msgstr "빠른 개발을 위한 비유동적 언어"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding.yml:21
msgid "Java"
msgstr "Java"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/coding.yml:21
msgid ""
"So you're a believer in <code>AbstractMethodFactoryBean</code>s?  "
"Straightforward enough..."
msgstr ""
"그래서 당신은 <code>AbstractMethodFactoryBean</code>를 믿나요? 충분히 간단하"
"게..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding.yml:21
msgid "a nondynamic language for nonrapid development"
msgstr "안정한 개발을 위한 비유동적 언어"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding.yml:27
msgid "Scala"
msgstr "스칼라"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/coding.yml:27
msgid ""
"So, just OOP or functional languages wouldn't do it?  You had to have both, "
"huh?"
msgstr ""
"그래서, 단지 OOP나 기능적 언어로만 하지 않겠죠? 둘 다 가졌을 거에요, 그렇죠?"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding.yml:27
msgid "a nondynamic language for semirapid development"
msgstr "준 고속 개발을 위한 비유동적 언어"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding.yml:33
msgid "JavaScript"
msgstr "자바스크립트"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/coding.yml:33
msgid ""
"So, you think having native integers is over-rated?  What could go wrong?"
msgstr ""
"그래서, 원래 정수가 과대평가 되어졌다고 생각하나요? 무엇이 잘못되었을까요?"

#. segue2
#: questions/includes/fedora/coding.yml:33
msgid "There's plenty to do.  How about joining the.."
msgstr "할게 많아요. 참여하는 게..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding.yml:33
msgid "a dynamic web-oriented language for backend and frontend"
msgstr "웹에서 유래된 백엔드와 프론트엔드를 위한 유동적 언어"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding.yml:38
#: questions/includes/fedora/design.yml:35
msgid "Websites Team"
msgstr "웹사이트 팀"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/coding.yml:38
msgid "Great!"
msgstr "좋아요!"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding.yml:38
#: questions/includes/fedora/design.yml:35
msgid ""
"web developers that build <a href=\"https://getfedora.org\">getfedora.org</"
"a> and other awesome sites"
msgstr ""
"<a href=\"https://getfedora.org\">getfedora.org</a>등을 비롯한 기가 막히는 사"
"이트들을 개발하는 웹 개발자들"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding.yml:44
msgid "Ruby"
msgstr "루비"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding.yml:44
msgid "hashrockets and bare words"
msgstr "해쉬로켓과 맨 말"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding.yml:48
msgid "C++"
msgstr "C++"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/coding.yml:48
msgid ""
"So, you're not happy if your error messages are comprehensible?  We have a "
"place for you."
msgstr ""
"그래서, 당신의 오류 메시지를 이해 할 수 없어서 행복하지 않죠? 우리는 당신을 "
"위한 장소가 있습니다."

#. segue2
#: questions/includes/fedora/coding.yml:48
msgid "Try digging into..."
msgstr "파헤쳐 보세요..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding.yml:48
msgid ""
"imperative and object-oriented with the power of low-level memory "
"manipulation"
msgstr "저수준 메모리 조작의 힘을 갖는 명령형 및 객체 지향형"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:4
#: questions/includes/fedora/community.yml:3
#: questions/includes/fedora/design.yml:10 questions/includes/fedora/qa.yml:3
#: questions/includes/fedora/translation.yml:3
#: questions/includes/fedora/writing.yml:9
msgid "General"
msgstr "일반적인"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/community.yml:3
msgid "on how to join the Community Operations team?"
msgstr "커뮤니티 운영 팀에 참가하는 방법에 대해서?"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:9
#: questions/includes/fedora/community.yml:8
#: questions/includes/fedora/design.yml:15 questions/includes/fedora/qa.yml:7
#: questions/includes/fedora/translation.yml:7
#: questions/includes/fedora/writing.yml:13
msgid "Specific"
msgstr "자세히"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/community.yml:8
#: questions/includes/fedora/design.yml:15
msgid "Excellent!"
msgstr "최고에요!"

#. segue2
#: questions/includes/fedora/community.yml:8
#: questions/includes/fedora/design.yml:15
msgid "How does this sound?"
msgstr "이건 어때요?"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/community.yml:8
msgid "on different kinds of community tasks"
msgstr "다양한 종류의 커뮤니티 작업에"

#. title
#: questions/includes/fedora/community.yml:19
#: questions/includes/fedora/writing.yml:50
msgid "Community Blog"
msgstr "커뮤니티 블로그"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/community.yml:19
#: questions/includes/fedora/writing.yml:50
msgid "the central hub of all Fedora news, across the subprojects"
msgstr "하위프로젝트에 걸쳐서, 모든 페도라 소식의 중심 허브"

#. title
#: questions/includes/fedora/community.yml:22
msgid "5 Things in Fedora This Week"
msgstr "이번 주에 페도라 5가지"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/community.yml:22
msgid "finding information for a weekly article about the happenings in Fedora"
msgstr "페도라에 발생하는 일에 대하여 주간 기사에 정보 찾기"

#. title
#: questions/includes/fedora/design.yml:3
msgid "Design Team"
msgstr "디자인 팀"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/design.yml:3
msgid "Ok."
msgstr "좋아요."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/design.yml:3
msgid "creatives serving as a design firm for the Fedora community"
msgstr "페도라 커뮤니티를 위해 디자인을 하는 창의적인 사람들"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/design.yml:10
msgid "on how to join the design team?"
msgstr "디자인 팀에 들어가는 것에 관해서요?"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/design.yml:15
msgid "on different kinds of design tasks"
msgstr "여러 종류의 디자인 작업에 대해"

#. title
#: questions/includes/fedora/design.yml:22
msgid "Artwork Requests"
msgstr "작품 요청"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/design.yml:22
msgid "there are people in need of good taste -- you can help"
msgstr ""
"그 곳에는 도울 수 있는 좋은 취향을 가진 사람들이 있습니다 --당신도 도울 수 있"
"습니다"

#. title
#: questions/includes/fedora/design.yml:26
msgid "Hackergotchis"
msgstr "Hackergotchis"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/design.yml:26
msgid "making cute cut-outs of people's faces"
msgstr "사람들의 얼굴을 귀엽게 잘라 붙여 만들기"

#. title
#: questions/includes/fedora/design.yml:30
msgid "Fedora Badges"
msgstr "페도라 기장"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/design.yml:30
msgid ""
"make awesome badge art that fuels <a href=\"https://badges.fedoraproject."
"org\">badges.fp.o</a>"
msgstr ""
"<a href=\"https://badges.fedoraproject.org\">badges.fp.o</a>에 공급할 멋진 뱃"
"지들을 만들기"

#. title
#: questions/includes/fedora/desktop.yml:3
msgid "Workstation Working Group"
msgstr "웍스테이션 워킹 그룹"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/desktop.yml:3
msgid "the group behind Fedora Workstation"
msgstr "페도라 워크스테이션 뒤에 있는 그룹"

#. title
#: questions/includes/fedora/desktop.yml:7
msgid "Cinnamon SIG"
msgstr "시나몬 SIG"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/desktop.yml:7
msgid ""
"for those excited about Cinnamon desktop environment spiciness in Fedora"
msgstr "페도라에서 시나몬 데스크탑 환경의 강렬함에 관심 있는 분들을 위하여"

#. title
#: questions/includes/fedora/desktop.yml:11
msgid "KDE SIG"
msgstr "KDE SIG"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/desktop.yml:11
msgid "to provide high-quality, usable KDE software packages"
msgstr "고품질의 KDE 소프트웨어 발매를 위한"

#. title
#: questions/includes/fedora/desktop.yml:15
msgid "LXDE SIG"
msgstr "LXDE SIG"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/desktop.yml:15
msgid "to define a high-quality LXDE experience for Fedora users"
msgstr "사용자들에게 고품질의 LXDE 사용 경험을 안겨주는 사람들"

#. title
#: questions/includes/fedora/desktop.yml:19
msgid "XFCE SIG"
msgstr "XFCE SIG"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/desktop.yml:19
msgid "for those excited about integration of the Xfce desktop environment"
msgstr "Xfce 데스크톱 환경의 통합에 대해 기대하는 사람들"

#. title
#: questions/includes/fedora/i18n.yml:3
msgid "i18n"
msgstr "i18n"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/i18n.yml:3
msgid "the Fedora Internationalization subproject"
msgstr "페도라 세계화 하위프로젝트"

#. title
#: questions/includes/fedora/packaging.yml:3
msgid "Package Maintainer"
msgstr "꾸러미(package) 관리자"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/packaging.yml:3
msgid "steward of the packages in Fedora"
msgstr "페도라 꾸러미(package)들을 관리"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/qa.yml:3
msgid "about how to join the QA team?"
msgstr "QA팀에 들어가는 것에 대해서요?"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/qa.yml:7
msgid "Certainly."
msgstr "당연하죠."

#. segue2
#: questions/includes/fedora/qa.yml:7
msgid "We need people to..."
msgstr "이러한 일들을 맡아줄 사람들이 필요해요..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/qa.yml:7
msgid "about different QA and testing tasks"
msgstr "다양한 QA와 테스팅 작업"

#. title
#: questions/includes/fedora/qa.yml:13
msgid "Validate Releases"
msgstr "릴리즈 검증"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/qa.yml:13
msgid "when there's an upcoming release, that is"
msgstr "새로운 출시가 나올 때에는"

#. title
#: questions/includes/fedora/qa.yml:16
msgid "Test Updates"
msgstr "시험 최신화"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/qa.yml:16
msgid "before they hit the stable repo"
msgstr "안정된 저장소를 달성하기 이전에"

#. title
#: questions/includes/fedora/qa.yml:19
msgid "Create Test Cases"
msgstr "시험 사례 생성"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/qa.yml:19
msgid "otherwise we won't know what to test"
msgstr "그렇지 않으면 우리는 무엇을 시험하는 지을 알지 못할 것입니다"

#. title
#: questions/includes/fedora/qa.yml:23
msgid "Develop Tools"
msgstr "개발 도구"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/qa.yml:23
msgid "I'm of the same mind."
msgstr "나도 같은 마음입니다."

#. segue2
#: questions/includes/fedora/qa.yml:23
msgid "We need people to hack on"
msgstr "우리는 문제를 해결할 사람이 필요합니다"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/qa.yml:23
msgid "for continuous awesomeness"
msgstr "연속적인 근사함을 위해"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/qa.yml:29
msgid "a framework for automated task execution"
msgstr "자동화된 작업 실행을 위한 프레임워크"

#. title
#: questions/includes/fedora/qa.yml:32
msgid "BlockerBugs"
msgstr "차단기 결점"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/qa.yml:32
msgid "used to propose and track release blocking bugs"
msgstr "출시에 차단된 결점을 제안하고 추적하는데 사용됩니다"

#. title
#: questions/includes/fedora/qa.yml:35
msgid "Bodhi"
msgstr "Bodhi"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/qa.yml:35
msgid "the Fedora Updates System"
msgstr "페도라 최신화 시스템"

#. title
#: questions/includes/fedora/qa.yml:38
msgid "fedora-easy-karma"
msgstr "fedora-easy-karma"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/qa.yml:38
msgid "a handsome tool to ease testing updates"
msgstr "최신화를 시험하는데 쉽게 하는 멋진 도구"

#. title
#: questions/includes/fedora/qa.yml:42
msgid "Take Over"
msgstr "극복하다"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/qa.yml:42
msgid "That's huge of you."
msgstr "정말 대단하군요."

#. segue2
#: questions/includes/fedora/qa.yml:42
msgid "we need someone to head up..."
msgstr "우리는 누군가 나아가게 할 필요가 있습니다..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/qa.yml:42
msgid "some basically abandoned tasks"
msgstr "몇몇 기본적으로 포기한 업무"

#. title
#: questions/includes/fedora/qa.yml:48
msgid "Bug Triage"
msgstr "결점 분류"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/qa.yml:48
msgid "you'll need a heart of gold"
msgstr "당신의 고귀한 애정이 필요 할 것입니다"

#. title
#: questions/includes/fedora/server.yml:3
msgid "Server SIG"
msgstr "서버 SIG"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/server.yml:3
msgid "the special-interest-group for Fedora Server"
msgstr "페도라 서버에 관심이 있는 사람들"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/translation.yml:3
msgid "about how to join the L10N team?"
msgstr "L10N 팀에 가입 방법에 대해?"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/translation.yml:7
msgid "Let's get down to business."
msgstr "사업에 착수합시다."

#. segue2
#: questions/includes/fedora/translation.yml:7
msgid "Perhaps you'd be interested in translating..."
msgstr "아마도 번역에 흥미가 있군요..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/translation.yml:7
msgid "about L10N tasks"
msgstr "L10N 업무 정보"

#. title
#: questions/includes/fedora/translation.yml:13
msgid "User Interfaces"
msgstr "사용자 연결장치"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/translation.yml:13
msgid "there are some essential projects that need translating"
msgstr "이는 번역에 필요한 같은 몇 가지 필수적인 프로젝트입니다"

#. title
#: questions/includes/fedora/translation.yml:16
msgid "Wiki Pages"
msgstr "위키 페이지"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/translation.yml:16
msgid "usually from English to another language"
msgstr "일반적으로 영어에서 다른 언어로"

#. title
#: questions/includes/fedora/translation.yml:19
#: questions/includes/fedora/writing.yml:3
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/translation.yml:19
msgid "all the guides and release notes"
msgstr "모든 안내 및 배포 기록"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/c.yml:15
#: questions/includes/fedora/translation.yml:22
msgid "GNOME"
msgstr "그놈"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/translation.yml:22
msgid "which has its own translation resources"
msgstr "자신의 번역 자원을 가지고 있는 것"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/c++.yml:7
#: questions/includes/fedora/translation.yml:25
msgid "KDE"
msgstr "KDE"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/translation.yml:25
msgid "also with its own translation process"
msgstr "또한 자신의 번역 처리와 함께"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/writing.yml:3
msgid "Without you no-one would be able to \"RTFM\", as they say."
msgstr "당신 없이 어느 누구도 \"RTFM\" 할 수 없습니다, 그 들이 말하는 것처럼."

#. segue2
#: questions/includes/fedora/writing.yml:3
msgid "Would you be interested in something..."
msgstr "어떤 것에 흥미로운 것이 있나요..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/writing.yml:3
msgid "so people know how to use this crazy stuff"
msgstr "그래서 사람들이 이와 같은 미친 물건 사용하는 방법을 알고 있습니다"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/writing.yml:9
msgid "about how to join the docs team?"
msgstr "문서 팀에 들어가는 것에 대해서요?"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/writing.yml:13
msgid "Now we're talking!"
msgstr "이제 우리는 말하고 있습니다!"

#. segue2
#: questions/includes/fedora/writing.yml:13
msgid "Let's see.  How about working on..."
msgstr "봅시다. 동작하는 것이 어떤지..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/writing.yml:13
msgid "about documentation related tasks"
msgstr "문서와 관련된 작업에 대하여"

#. title
#: questions/includes/fedora/writing.yml:19
msgid "Wiki Gardening"
msgstr "위키 원예"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/writing.yml:19
msgid "it tends to get a little overgrown"
msgstr "조금 자란 것 같은 경향이 있습니다"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/writing.yml:22
msgid "a section of the release notes and a good place for new contributors"
msgstr "출시 기록 부분과 새로운 공헌자를 위한 좋은 장소"

#. title
#: questions/includes/fedora/writing.yml:25
msgid "A Guide"
msgstr "안내"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/writing.yml:25
msgid "a more technical type of documentation"
msgstr "보다 기술적인 유형의 문서"

#. title
#: questions/includes/fedora/writing.yml:28
msgid "Real Issues"
msgstr "실제 문제"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/writing.yml:28
msgid "that people have reported"
msgstr "사람들이 보고 한 것"

#. title
#: questions/includes/fedora/writing.yml:32
msgid "Blogging"
msgstr "블로그를 하기"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/writing.yml:32
msgid "Only the news that's fit to print."
msgstr "인쇄에 적합한 뉴스만."

#. segue2
#: questions/includes/fedora/writing.yml:32
msgid "How about something..."
msgstr "어떤 것에 대하여..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/writing.yml:32
msgid "21st century journalism, my friend"
msgstr "21세기 저널리즘, 나의 친구"

#. title
#: questions/includes/fedora/writing.yml:37
msgid "More Formal"
msgstr "더 공식적인"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/writing.yml:37
msgid "Yes!  The spotlight!"
msgstr "예! 주목받기!"

#. segue2
#: questions/includes/fedora/writing.yml:37
msgid "You should get involved in writing for..."
msgstr "당신은 서면으로 참여해야 합니다..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/writing.yml:37
msgid "something \"official\""
msgstr "\"공식적인\" 것"

#. title
#: questions/includes/fedora/writing.yml:42
msgid "Fedora Magazine"
msgstr "페도라 매거진"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/writing.yml:42
msgid "all Fedora news, all the Fedora time"
msgstr "모든 페도라 뉴스, 모든 페도라 시간"

#. title
#: questions/includes/fedora/writing.yml:45
msgid "Less Formal"
msgstr "조금 덜 공식적인"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/writing.yml:45
msgid "We have just the thing for you."
msgstr "우리는 당신을 위한 것입니다."

#. segue2
#: questions/includes/fedora/writing.yml:45
msgid "Get your own blog added to the..."
msgstr "자신의 블로그에 추가 되어지는 것을 가져오기..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/writing.yml:45
msgid "something more personal"
msgstr "보다 개인적인 어떤 것"

#. title
#: questions/includes/fedora/writing.yml:53
msgid "Fedora Planet"
msgstr "페도라 플래닛"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/writing.yml:53
msgid "an aggregator of Fedora bloggers"
msgstr "페도라 블러거 집합체"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/c++.yml:3
msgid "LibreOffice"
msgstr "리브레오피스"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/c++.yml:3
msgid "a free and open source office suite"
msgstr "무료 및 개방형 업무 제품군"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/c++.yml:7
msgid "an integrated set of cross-platform applications"
msgstr "교차 기반 응용프로그램의 통합 구성"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/c.yml:3
msgid "OSTree"
msgstr "OSTree"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/c.yml:3
msgid "git for operating system binaries"
msgstr "운영체제 바이너리를 위한 깃"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/c.yml:7
msgid "systemd"
msgstr "systemd"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/c.yml:7
msgid "widely renowned init system and suite of building blocks"
msgstr "널리 알려진 init 시스템과 블록 구성 제품군"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/c.yml:11
#: questions/includes/fedora/coding/python.yml:23
msgid "Cockpit"
msgstr "Cockpit"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/c.yml:11
msgid "a server manager that makes it easy to administer via a web browser"
msgstr "웹 검색기를 통해 쉽게 관리자가 쉽게 만들 수 있는 서버 관리자"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/c.yml:15
msgid "an easy and elegant way to use your computer"
msgstr "컴퓨터를 사용하는데 쉽고 우아한 방법"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/c.yml:19
msgid "The Linux Kernel"
msgstr "리눅스 커널"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/c.yml:19
msgid ""
"that thing that connects application software to the hardware of a computer"
msgstr "응용프로그램을 컴퓨터 하드웨어에 연결하는 그 것"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/haskell.yml:3
msgid "Haskell Special Interest Group"
msgstr "하스켈 특별 관심 그룹"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/haskell.yml:3
msgid ""
"Work with the community to make Haskell development in Fedora be awesome!"
msgstr ""
"페도라에서 하스켈 개발을 통해 커뮤니티와 작업하여 함께 멋지게 만듭니다!"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/java.yml:3
msgid "Java Special Interest Group"
msgstr "자바 특별 관심 그룹"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/java.yml:3
msgid "Work with the community on Java packaging and development"
msgstr "자바 패키징과 개발에 커뮤니티와 작업합니다"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/java.yml:7
msgid "JBoss"
msgstr "JBoss"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/java.yml:7
msgid "A suite of enterprise middleware"
msgstr "기업용 미들웨어 제품군"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/java.yml:11
msgid "fedmsg-java"
msgstr "fedmsg-자바"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/java.yml:11
msgid "Interact with fedmsg from the JVM"
msgstr "JVM에서 fedmsg와 함께 상호작용합니다"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/java.yml:15
msgid "jenkins-fedmsg-emit"
msgstr "jenkins-fedmsg-emit"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/java.yml:15
msgid "Send fedmsg messages related to Jenkins builds"
msgstr "젠킨스 구성과 연관된 fedmsg 메시지를 전송합니다"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/python.yml:3
msgid "Anaconda"
msgstr "아나콘다"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/python.yml:3
msgid "the OS installer and all its related projects"
msgstr "운영체제 설치자와 이와 관련된 모든 프로젝트"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/python.yml:7
msgid "ABRT"
msgstr "ABRT"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/python.yml:7
msgid "the Automatic Bug Reporting Tool"
msgstr "자동 결점 보고 도구"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/python.yml:11
msgid "DNF"
msgstr "DNF"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/python.yml:11
msgid "Dandified Yum (DNF) is a major rewrite of yum"
msgstr "멋부린 Yum (DNF)는 yum의 중요 대체자입니다"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/python.yml:15
msgid "Firewalld"
msgstr "Firewalld"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/python.yml:15
msgid "a dynamically managed firewall with support for network zones"
msgstr "네트웍 영역을 위해 지원하는 동적 관리된 방화벽"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/python.yml:19
msgid "PortingDB"
msgstr "PortingDB"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/python.yml:19
msgid ""
"a <a href=\"http://fedora.portingdb.xyz/\">dynamic database</a> of Python 2 "
"packages needing to be updated to Python 3"
msgstr ""
"파이썬 3로 최신화가 필요한 파이썬 2 꾸러미 <a href=\"http://fedora.portingdb."
"xyz/\">dynamic database</a>"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/python.yml:23
msgid "a web interface for managing and administrating Linux web servers"
msgstr "리눅스 웹 서버 처리와 관리를 위한 웹 연결장치"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/python.yml:27
msgid "Web Services"
msgstr "웹 서비스"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/python.yml:27
msgid "Fedora Infrastructure team for the win"
msgstr "승리를 위한 페도라 인프라스트럭처 팀"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/scala.yml:3
msgid "Fedora Mobile"
msgstr "페도라 이동통신"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/scala.yml:3
msgid "Interact with Fedora's community on the go!"
msgstr "이동 중에도 페도라 커뮤니티와 상호작용 해요!"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:4
msgid "on how to join the websites team?"
msgstr "웹사이트 팀에 들어가는 것에 관해서요?"

#. segue1
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:9
msgid "That's my style too."
msgstr "나 또한 같은 유형입니다."

#. segue2
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:9
msgid "How about working on the..."
msgstr "동작은 어떤가요..."

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:9
msgid "on different kinds of website tasks"
msgstr "다양한 종류의 웹사이트 업무에"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:16
msgid "Release Site"
msgstr "출시 사이트"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:16
msgid "<a href='http://getfedora.org'>getfedora.org</a> is awesome"
msgstr "<a href='http://getfedora.org'>getfedora.org</a>는 굉장해요"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:20
msgid "Magazine"
msgstr "매거진"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:20
msgid ""
"did you even know we had a <a href='http://fedoramagazine.org'>magazine</a>?"
msgstr ""
"우리가 가지고 있는 <a href='http://fedoramagazine.org'>magazine</a>을 알고 있"
"나요 ?"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:24
msgid "Wiki Theme"
msgstr "위키 테마"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:24
msgid "it's a little crusty"
msgstr "약간 딱딱합니다"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:28
msgid "General Theme"
msgstr "일반 테마"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:28
msgid "there's a list of sites that need standardizing"
msgstr "이 것은 표준화가 필요한 사이트 목록입니다"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:32
msgid "Translations"
msgstr "번역"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:32
msgid "we're an international community after all"
msgstr "결국 우리는 국제적인 활동이에요"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:36
msgid "User Gallery"
msgstr "사용자 겔러리"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:36
msgid "gallery for mini-interview-style user profiles and stories"
msgstr "작은-대화-형식의사용자 프로파일과 이야기를 위한 사진첩"

#. title
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:40
msgid "AskNot Site"
msgstr "AskNOT 사이트"

#. subtitle
#: questions/includes/fedora/coding/web.yml:40
msgid "this thing -- the page you're looking at right now!"
msgstr "이 것 --지금 보고 있는 부분!"

#~ msgid "What can I do for coala?"
#~ msgstr "코알라를 위해 무엇을 할 수 있나요?"

#~ msgid "Join"
#~ msgstr "참가"

#~ msgid "coala documentation"
#~ msgstr "코알라 문서"

#~ msgid "Get Live Help!"
#~ msgstr "실시간 도움 얻기!"

#~ msgid "Want to help coala?"
#~ msgstr "코알라 돕기를 원하나요?"

#~ msgid "What do you care about?"
#~ msgstr "무엇에 관심이 있나요?"

#~ msgid "Visuals!"
#~ msgstr "미남!"

#~ msgid "The coala artwork team is just for you!"
#~ msgstr "코알라 작품 팀은 당신을 위해 있습니다!"

#~ msgid "Good, Generic Code"
#~ msgstr "좋아요, 일반적인 코드"

#~ msgid ""
#~ "Help us improving code quality in the world! Join the core developers."
#~ msgstr "세상에 코드 품질 향상에 도움을 줍니다 핵심 개발자에 참가하세요."

#~ msgid "Reaching Users"
#~ msgstr "사용자에게 도달"

#~ msgid "Write documentation that is understandable by everyone."
#~ msgstr "모든 사람에 의해 이해 할 수 있는 문서를 작성합니다."

#~ msgid "Crazy Algorithms"
#~ msgstr "미친 알고리즘"

#~ msgid ""
#~ "Let's write code analytics. We write the framework, there's bare logic "
#~ "left for you."
#~ msgstr ""
#~ "코드 분석을 작성해 봅시다. 우리는 프레임워크를 작성하고, 당신을 위해 남은 "
#~ "논리가 있습니다."

#~ msgid "Scientific Progress"
#~ msgstr "과학적인 진행"

#~ msgid ""
#~ "Join our coAST team and create language independent program analysis."
#~ msgstr ""
#~ "coAST 팀에 합류하세요. 그리고 언어 독립적인 프로그램 분석을 생성하세요."

#~ msgid "Money"
#~ msgstr "돈"

#~ msgid "Help us through donations at gratipay."
#~ msgstr "gratipay 에서 기부를 통해 우리를 도울 수 있습니다."

#~ msgid "What can I do for GNOME?"
#~ msgstr "그놈을 위해 내가 할 수 있는게 무엇인가요?"

#~ msgid "Get GNOME"
#~ msgstr "그놈 얻기"

#~ msgid "GNOME.org"
#~ msgstr "GNOME.org"

#~ msgid "Want to help GNOME?"
#~ msgstr "그놈을 돕고 싶은가요?"

#~ msgid "First tell us what you like!"
#~ msgstr "당신이 좋아하는 것을 우리에게 말해주세요!"

#~ msgid "Design and Usability"
#~ msgstr "디자인 및 사용성"

#~ msgid "Making sure we focus on users."
#~ msgstr "사용자에게 집중하도록 만들기."

#~ msgid "Want to help with your english skills?"
#~ msgstr "영어 실력으로 돕기를 원하나요?"

#~ msgid "Articles"
#~ msgstr "조항"

#~ msgid "Want to help with the engagement team?"
#~ msgstr "참여 팀에 도움이 필요한가요?"

#~ msgid "Get all the hidden features to the users!"
#~ msgstr "숨겨진 기능을 사용자에게 제공합니다!"

#~ msgid "Languages"
#~ msgstr "언어 지원"

#~ msgid "You could help translating!"
#~ msgstr "번역을 도울 수 있습니다!"

#~ msgid "Code"
#~ msgstr "규약"

#~ msgid "Get your hands dirty!"
#~ msgstr "손이 더러워집니다!"

#~ msgid "Making Things Stable"
#~ msgstr "안정적으로 만들기"

#~ msgid "May GNOME never crash again"
#~ msgstr "그놈이 다시 충돌하지 않게 합니다"

#~ msgid "Fixing Bugs"
#~ msgstr "결점 수정하기"

#~ msgid "Join our Bugsquad!"
#~ msgstr "Bugsquad에 가입하세요!"

#~ msgid "Good Tests"
#~ msgstr "좋은 시험"

#~ msgid "The QA team might be right for you."
#~ msgstr "QA 팀이 당신을 위해 있습니다."

#~ msgid "System Administration"
#~ msgstr "시스템 관리"

#~ msgid "Help us managing our infrastructure!"
#~ msgstr "우리의 인프라스트럭처 관리를 도와주세요!"

#~ msgid "we all have our favorite"
#~ msgstr "우리는 모두 각자 좋아하는 것이 있죠"

#~ msgid "Desktop SIG"
#~ msgstr "데스크톱 SIG"

#~ msgid "Categorization"
#~ msgstr "분류"

#~ msgid "So you like putting things in their place?"
#~ msgstr "자리에 물건들을 정돈하는 것을 즐기나요?"

#~ msgid "Fedora Tagger"
#~ msgstr "Fedora 태거"

#~ msgid "assigning \"tags\" to packages to build better search"
#~ msgstr "패키지에 \"태그\"를 붙여서 검색을 용이하게 하기"
